德語媒體：英國為何敢挑戰中國

無論是新疆和香港的人權問題，還是南中國海主權之爭，在對華政策方面，約翰遜首相領導下的英國處處都比歐盟更為強硬。

（德國之聲中文網）《世界報》報道稱，在對華關系方面，倫敦顯得更為自信和強硬，但這種外交政策同時也暗藏著巨大風險。這篇題為《英國敢於向中國公開挑戰》的文章寫道：

"擺脫了布魯塞爾共識政策的束縛之后，約翰遜開始展示肌肉。英國政府上周宣布，將中國電訊企業華為排除在英國5G網建設之外，因為英國國家安全委員會認為，否則英國的基礎設施將面臨遭到中國人入侵的巨大潛在風險。約翰遜甚至還下令，在2027年前，將全部華為部件清除出英國的電訊網絡。

"就此，英國首相站在了美國總統特朗普一側。與歐盟不同的是，約翰遜邁出了明確的步伐，並敢於同中國人對抗。中國大使劉曉明警告說：'誰把中國當敵人，就不可能擁有黃金時代'。劉曉明這番話是指約翰遜前任卡梅倫對中英關系前景的高度評價。

中國大使劉曉明警告說：'誰把中國當敵人，就不可能擁有黃金時代'。

英國政府新近採取的單方行動，實際也並非沒有風險。中國是英國的第五大貿易伙伴。過去10年裡，英國對華出口增長了百分之二百。中國資金和技術一度大量涌入英國的基礎設施建設，從計劃中的核能電廠，到通訊設備，無所不在。現在，英國的5G技術將延遲啟動兩年，費用也可能更為昂貴，而英國消費者將不得不為之買單。"

那麼，面對中國這樣一個經濟大國，英國為什麼甘願承擔風險呢？文章接著寫道：

"外交大臣拉布七月初曾在下院表示，英國將為'建立美好世界和捍衛人權而努力奮斗'。此前，英國曾表示願為300萬香港居民提供英國簽証，甚至允許他們在英國永久定居。這無疑又是一次針對北京的宣戰行為，此前北京以其國安法為1997年同英國達成的一國兩制原則劃上了句號。"

德國網絡支付服務公司Wirecard因財務造假瀕臨破產。隨著調查的深入，德國金融監管部門未能履行監督義務的嫌疑越來越多。更有甚者，據《明鏡》周刊報道，德國總理默克爾甚至還曾親自為該公司打入中國市場付出過努力：

"Wirecard丑聞中，德國政府究竟扮演了什麼角色？這類質疑很多，其中一個問題已經有了答案。繼〈明鏡〉周刊報道了總理府曾利用默克爾訪華之機為Wirecard開展游說的消息之后，德國政府終於承認，默克爾總理曾親自在中國談及Wirecard問題。政府發言人德默爾（ Ulrike Demmer）表示：'默克爾確實曾談及這個話題。'這位發言人沒有透露當時會談的具體內容，她表示，原則上，總理府經常會利用外訪機會推介德國企業。"

摘編自其他媒體的內容，不代表德國之聲的立場或觀點。

© 2020年德國之聲版權聲明：本文所有內容受到著作權法保護，如無德國之聲特別授權，不得擅自使用。任何不當行為都將導致追償，並受到刑事追究。

達揚（摘編）

中國大使劉曉明警告說：'誰把中國當敵人，就不可能擁有黃金時代'。

紅van戲入面個神婆

bo jo 經歷過武肺之後，已經肯定埋左位
琴晚見完pompeo 討論香港已經幫緊大忙

相反條東德肥婆仲係度妹下妹下

人地黃金時代個陣中國都未出現

反問
德 法 為何不敢

誰把中國當敵人，就不可能擁有黃金時代

關 Eason 咩事？

問返佢 德國為何不敢

笑撚死我

文章結尾明示左啦

強秦弱楚

歐盟唔早早加入美國，得美國搞唔掂，美國唔做野就佢玩晒全世界

寫篇專題研究下點解德國奶共

文不符題睇左幾次都睇唔到為何

係你廢嗟

自古以來

係 on9文章

醫神好黃

德國狗：英國為何企在正義一方
唔通學你班德國狗咩 屌你地老母百幾年都仲做緊邪惡軸心國

睇完 姐係點解

"Wirecard丑聞中，德國政府究竟扮演了什麼角色？這類質疑很多，其中一個問題已經有了答案。繼〈明鏡〉周刊報道了總理府曾利用默克爾訪華之機為Wirecard開展游說的消息之后，德國政府終於承認，默克爾總理曾親自在中國談及Wirecard問題。政府發言人德默爾（ Ulrike Demmer）表示：'默克爾確實曾談及這個話題。'這位發言人沒有透露當時會談的具體內容，她表示，原則上，總理府經常會利用外訪機會推介德國企業。"

直接屌東德婆奶共囉
連登仔咁都睇唔明呀?

小報講廢話

德狗自己廢又要喺度單單打打，講到自己奶共冇問題，係英國唔on9咁
收皮啦，又唔諗吓點解自己咁冇牙力，仲話想歐洲做第三勢力

東德遺物，奶共正常

唔係敢唔敢
係已經畀人放咗上枱

奶共得嚟又要靠美國駐軍

佢可能用wirecard單野反襯英國佬冇好似德國咁成日拎d問題企業直接進入中國，或者d公司去中國搞到有問題，變左有野比中國揸住，可能話英國進入中國市場時小心好多掛，始終同中國人做生意英美永遠聰明同有經驗過德國，德國算係新興伙伴，英國始終有香港新加玻呢d百年橋頭堡帶路人，另外德國係汽車工業實業，目光唔會放響香港呢個金融中心，德國想賺中國錢遠比起英國direct好多

純估計

因為武肺依樣野搞死英美,如果冇強國無俾佢亂爆,一早口水戰算

睇下首歌邊個填詞黃到發光啦

德國不如你直接歸邊奶支国算啦
第一次世界大戰：德國輸
第二次世界大戰：德國輸
第三次世界大戰：期待德國表現

聽聞中國大量購入德國車

姐係又係揸住你春袋

要賣車，不了

德國應該係負責掠水

黃金咁低rank，我地菁英rank架

佢想偷科技賣俾支那姐

德國為何不敢挑戰中國

咁撚大個國家
打過咁多次仗
歐洲之首

竟然淆

誰和中國當朋友，就會擁有食樹皮時代

德國有錢冇軍事實力㗎，國民極厭戰

世界大戰都唔係一打一啦

左膠歐豬，經濟又差，做野奶黎奶去都無共識，遲早比人入侵過

依篇文似想指桑罵槐多啲想借英國暗嘲德國為左商業利益放棄道德立場

奶咗幾年共
面又冇、著數又少
咪反面唔奶囉

一不離二，二不離三

德國為何不敢挑戰中國？

德國為何不敢對抗中國？

無人當中國係敵人 只當支共係敵人
無人當中國14億人係敵人 只當1億支共黨員係敵人
支共是中國的
中國不是支共的

但以前德國真係勁抽都輸
今日既德國唔知點

人均收入不足一千的發展中國家

所以英德大戰最終都係英勝德。

不是挑戰 挑戰有以弱對強的意味

VOD中文喺共媒來
VOD英文先有公信力

推香港獨立 唯一出路

1999

睇完都無解釋點解

無啦啦又講wirecard

拉得你上嚟自然可以推返你落去，德國佬咁都仲未醒

main point: 總理府經常會利用外訪機會推介德國企業

濕鳩文

肥婆為何要奶共

法包:要用5g 不了
歐盟奶共二人組

但都解釋唔到點解咁突然態度強硬
就算發現中國有問題唔用5g，都唔駛對香港問題咁落力
仲諗住篇文會講深入啲

應該係同美帝哥哥傾好

應該睇中共唔順眼好耐，人地都唔係傻
趁國安法斷正違反國際條約就一鋪過計數

原文似呢個 要畀錢先睇得

Jetzt wagt Großbritannien die offene Konfrontation mit China

唔撚係經濟問題呀，依家一係打柒個強姦犯，一係收佢錢下海，德國佬想點呀

為何中國夠膽挑戰全世界

中國大使劉曉明警告說：'誰把中國當敵人，就不可能擁有黃金時代'。
係咪食咗大頭奶粉個頭充到咁大....

咁首先當然係中國奇怪地不停掘陷阱比自己踩，不停挑釁人先啦，加上突然有呢個真係百年一遇武肺，中國又真係借機會搞動作

另外，BJ背景係脫歐+強硬派，美國又係對China強硬派，當年Bj準備做PM，有Trump endorsed, 各種天時地理人和係缺一不可
本來對華用虛招買大豆警告吓就夠，但中國呢排表現就逼住要認真

果陣脫歐好多人計到會令英國面臨重大經濟，甚至懷疑會唔會失去歐洲就不如投共

但真係天降武肺加呢排d打印度佬，新疆人之類撈埋一齊就唔同晒

Bj打中國有利增強形象，從武肺加脫歐問題轉移視線，

講到最後其實
英，美，中，做緊既野都係一樣，power projection，國家通常國內問題爆煲先會發動戰爭，英美中依家唔解決呢d問題等幾時? 等武肺完經濟恩恩向榮就太遲了

德國響東亞從來冇stake，Germany has no stake in East Asia，Germany Empire除左青島啤重有乜遺產? 英國人對整個亞洲既研究同霸權食鹽多過你飲啤酒，德國對亞洲既影響力同英美比根本係1比99，唔好忘記9成國家都曾經比英國佬掂過

中國經濟一早唔掂，依家英美都唔掂，搵到戰爭動機同國民交代，就唔會理經濟負擔了，因為人民都會理解甚至支持，選民好簡單，管理佢地情緒好重要，新疆holocaust，親生仔香港末日white man's burden呀，你敢屌鳩bj打貿易戰傷到英國經濟???到時bj大聲問how dare you???
當然我講既戰爭係21世紀錫身版貿易制裁戰

中國自己遲有黃金時代，就喺度話人唔會有
大部份資源都比西方國家一早持有晒，原因係因為人哋早發展。

// "擺脫了布魯塞爾共識政策的束縛之后，約翰遜開始展示肌肉。//

脫歐

第一次世界大戰：民國贏
第二次世界大戰：民國贏
第三次世界大戰：反攻大陸有望？